林鄭: 宣布停工並不適合現時香港情況

超強颱風山竹襲港，部分公共交通仍未恢復，被問到本港為何不宣布停工，行政長官林鄭月娥回應表示，由僱主、僱員大家以互諒互讓和體恤方法處理，更適合現時香港的情況，因為很多僱員要上班，為其他市民提供服務，例如有國際性會議要進行，有訪客要到港參加。

她指出，會盡快令本港回復正常運作，現時最大問題是陸路交通，所以昨日下午已經宣布學校停課，亦有向公務員表示，如果上班時遇到公共交通困難，打電話給上司就可以。

她亦呼籲，所有僱主體諒及靈活安排員工上班情況。

香港市民係佢眼中同奴隸有咩分別

佢係咪唔知飛機停哂

香港人真係低賤

離地離到上宇宙。咪唔知無飛機囉

屌你老母

屌你老母
on撚9

佢係咪係火星？

深圳又停

淋病

林鄭我屌你老母

不嬲香港政府都係為外人服務

呢條友講少句野係咪會死

垃圾林鄭

上FB屌鳩佢啦

體諒？我剩係知我老細成朝唔見左人

你做特首就唔適合現時情況

越解釋越on9

林鄭:我無話停工喎,點解班飛機師無開工???

因為很多僱員要上班，為其他市民提供服務<---咁佢要服我,我又要服務佢,,,永遠唔會完

又用呢D語言偽術將個波射晒比D僱主、僱員
個問題係僱員邊有得出聲

今日幾百班機飛到喎

飛機，巴士停哂 港鐵都唔知有冇check 過條路就行

姐係暗串緊深圳同澳門唔係啦

d 路越亂越好
曲線想揾籍口出解放軍幫手清理
未立23條丫嗱

我想問係咩國際會議，訪客係支那佬定鬼佬？

一個連廁紙唔識買，八達通唔會用既人
你估佢會明大眾市民情況？

國際會議比在座各位條命更重要

咁係咪即係話可以宣佈停工只係不為咋？
你叫啲護主犬情何以堪呀

仲有澳門都唔係

依家就係返唔到吖嘛屌你老尾

不如叫其他人體諒下香港人?
打左成日風你估香港人真係有得休息咩

僱員要上班，為其他市民提供服務
市民都上唔到車啦 服務邊個呀 冇腦

八婆你同我去大圍站個月台逼返兩個鐘你先好同我出嚟講體諒，
我體你老母呀

係，冇錯係今日會回復，但飛得黎仲會唔會緊急開國際會議 我敢講機場都一定大塞車
路面又大塞車，正常都delay啦
當真係有超重要非開不可果d 2018年唔通仲唔識上網開咩

搧風點火咪就係呢d

香港特首眼中, 支那佬>>鬼佬>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>香港人

支那都停工啦

垃撚圾 周街都係冧樹 垃圾 又冇巴士 咁都唔停工

今日有幾撚多個國際性會議呀?

正仆街

八達通都唔識用點入閘？

而家班狗開始話情況唔係緊急到要停工

有咩國際會議係押後唔撚得
其實大把國際會議只係吹水會,學術會議...無咩重要性

傻la 特金會咩 99%既國際會議都係9up 有幾多係重要
條八婆根本做到特首一樣係打工仔心態 有會要開大過天 一定要準時有表現
香港人無車 大圍逼爆 一句老闆員工互相體諒就理撚得你

丫 仲夠膽出嚟講嘢喎

垃圾

侵侵宣布大你2000億嘛
唔開市畀領導走貨
你隻六十路臭閪咪要畀中聯辦開發囉

林鄭上位la 今次， 不得了不得了！

我屌埋你祖宗十八代阿 臭西

自己拎英國護照 賣完港就可以走

政府係要搞民生搞公關就今日停工一日
而且鼓勵市民加入義工隊去清潔街道
再親身落去執下垃圾上下鏡上下報
不過特首唔撚洗搞呢d公關
反正港人咁乖咁鐘意翻工

出事喇

澳門可以，台灣可以，菲律賓可以，支那可以，但香港唔可以停

仆街政府!!

屌你老母 真係草菅人命

林鄭：飛機停，但係支國同胞係唔會停

佢係上帝指派 自然去邊都有上帝送佢去

咁講嘅打風都應該要返工啦

痴撚線

根本一街都係危險

我屌你老母呀777

屌你老母,冧樹砸死人啦,屌你老母,仲返工?
香港人條命咁撚低賤㗎咩?

並不適合香港奴隸社會現況

誠哥要開市
百街要運作

佢係咪以為啲國際人員搭高鐵落黎

例如有國際性會議要進行，有訪客要到港參加

飛機10號波嚟香港？？

成條街都係樹同垃圾
條八婆講嘢都離撚哂地

鼓勵拚搏=提供大量slave俾富人奴役

逐個comment負評果條垃圾打手
祝你全家俾冧樹壓死

人命重要定係開市重要
當然係開市, 因為都冇當過你地係人

啲訪客坐洗頭艇嚟㗎？

佢𠵱家夠膽唔帶保鏢行入去大圍站，完整無缺咁走翻出嚟嘅話，我支持佢終身做特首

收皮啦

good point

呢條傻閪真係

不過佢真係唔撚驚你地啦

咁幾時取消8 9 10號風停工呀？

不適合本港股市運作

用咁多錢請公關幫手打造形象 轉個頭又請關公

條撚屌地鐵都唔識搭就知幾撚離地

呢條友真係諗住唔做就唔錯

淋病我宜家立即屌你老母

真係無腦

重點唔係國際會議本身，而係淋病要主持會議開幕

因為佢一陣就嚟咗Asian Actuarial Conference... 所以係咁提國際會議

屌柒佢全家好適合而家嘅情況

佢真係on L 9

唯獨依個時候先體現出一國兩際

犧牲新界東啲人就係要俾條八婆出嚟威呀

好想斬死佢

提供服務比人緊要過員工條命呀，員工唔便利排大隊暈塞車唔緊要唔緊要，
最緊要提供到便利比外國人

今日唔開市.....啲大陸西點出貨呀？ 侵仔打到嚟.... 林鄭呢啲咁嘅眼眨眨八婆....只係隻狗 .... 揸閪到事咩？

佢話國際性會議緊要過你條命呀

食屎啦仆街

緊要得過處理災情

帶保鏢都無L用啦

你話保安，超市，食市係服務市民都好少少
國際會議真係講出黎比人屌

梗係啦，
叫班奴隸唔返=得罪商家佬，
下次邊個會投條八婆一票

有冇巴打讀Law 係咪因為自由市場既範限 香港政府冇權宣布停工？
利申 頭先同屋企人嘈 我覺得政府係咁既情況下有權

香港就係低賤、香港人就係極度低賤

林鄭真係傻撚左，連樣都唔做

落台啦林鄭!

收嗲喇八婆
仲攞境
我今朝搭左4個鐘車呀屌你老母

可能平時作出國搭穿梭機

因為很多僱員要上班，為其他市民提供服務，例如有國際性會議要進行，有訪客要到港參加。
如果呢個係原因，係咪任何情況下都適用
咁八號風球同十號風球都應該要番工

剩係諗自己既特首

....覺得佢係真心膠+離地, 講野真係成個弱智咁
根本唔知出面發生緊咩事

屌你老母,淋病你不得好死

有咩國際會議咁把炮
一帶一路奶共會議 定係 高鐵賣港會議

On79

真實情況，一個普通員工普通文員，用咗三粒鐘由大埔返葵涌，個別事件係咪？

佢叫公務員全體停工一天 再請私人企業仿效已經得啦

其實佢識用八達通未

依家唔係交通擠塞問題，係市民性命安全問題

公務員全體停工咁邊個去清冧樹？ 聽日又停多日？

非緊急服務公務員停工……
紀律部隊、醫護呢啲都屬於緊急服務，
冧樹冧到周街都係咁當然都係緊急情況，負責清理嘅公務員都要返工

香港有無好似澳門咁事先定義民防架構？
法都未立見人停又想學人停工，到時又亂到七彩

其實指引都幾充足, 列明好多所謂應保持運作既部門

嗰啲係災難時搶修，同而家災後清理係兩回事，話明緊急人員梗係緊急狀態先用，八號風球先係緊急
你三號風球就可以調動多啲非緊急人手清理，而家你又停佢工，想做死應急部隊？

你咪同班離地高官一鳩樣囉
自己屋企無事，un un腳做司機揸私家車返office，活係象牙塔上面，咪覺得出面冧樹冧門閘爆玻璃唔緊急囉
真係難怪林鄭講埋d咁弱智嘅說話，因為香港有太多同你一樣on撚9嘅人

屌你痴鳩線，而家係你班傻閪話要非緊急人員停工，我話你知停咗就會少好多、數以千計既人手去做清理工作，本未倒置
香港根本未準備過停工呢樣嘢，你班民粹想做就做，見人有我有，完全唔諗後果，話你知後果好大鑊又唔鳩信，你咪停囉，靠哂消防員用消防車清冧樹囉

你咪仲癡鳩線, 講到停工就好似要攞你命, 又唔見澳門停工搞到天下大亂

自己禁入條link到睇下除消防局以外仲有邊d須運作既部門啦柒頭皮

講到後果大鑊, 知唔知尋晚港鐵班緊急人員漏夜趕工硬開路軌仲大鑊? 馬馬虎虎係八號風球夜晚之下咁整條路軌仲危險啦, 所以今朝東鐵先柒下柒下咁囉

我想理解下點解你認為成街都樹、好多地方爆咗玻璃係唔緊急，
你知唔知好影響行車安全同效率？
以今朝為例，我喺沙田揸咗一轉車，
沿路好多交通燈壞咗，啲車要爭路、路邊又有唔少樹／樹枝，根本好容易出意外，
都未講有救護／消防／警車要喺呢啲路段過嘅話要塞幾耐，
點解唔係八號風球就唔緊急？

你講嘅好大鑊嘅後果係啲乜嘢？可唔可以舉例？

澳門立咗法定好哂架構㗎柒頭皮 人哋做足準備停
港鐵係私人公司，我講緊政府，你都九唔搭八，又唔識，又要攞威
香港人應該堅持三權分立，你啲行政主導，家長式管治，想政府無視法治唔該收下皮先啦

閱讀理解有問題？我係講緊非緊急人員既人手多啲，但要非緊急時候先出動到，應急部隊係有限人手，你班人限咗非緊急人手停工，咪唔夠人手善後囉
明唔明呀？

咪就係政府唔即早指示公務員停工, 反而由得天文台預報6am前3號風球, 先搞到各公眾交通公司咁撚柒倉促囉

政府明明可以好似澳門咁要求公務員停工, 帶頭停工, 偏偏要卸膊搬三權分立出黎, 仲要講大話公務員內部已經通報唔洗返工, 你話呢個政府仲唔係無能無才兼無德?

香港咪就係有你班弱智西, 咩都講求效率, M記7仔開少一日就覺得天下大亂都市崩壞, 完全漠視民生, 唔認清慢工出細貨, 先會搞到呢個社會怨氣越來越大

真係屌鳩你都廢撚柒時

點解今朝比樹壓中果個唔係你

慳返啖氣算數, 叫佢舉例有咩好大鑊嘅後果又講唔出, 又唔見澳門因為停工而大鑊

佢話災後可以派非緊急人員, 去處理你所講既野, 唔係話你所講既係非緊急

點介定邊類工種要返又係問題
淨係緊急人員加清理人員?
咁其他前線零售超市食肆之類返唔返
唔係d人冇野食冇野買又鬧

淨係辦公室唔返, 其他服務業要返?
即係覺得前線服務業低賤d, 又鬧
本身佢地都係冇車返工, 又鬧

呼籲老闆休息一天? 更加冇可能
老闆有得揀點會停工? 同行有開工自己唔開工? 班細既又係唔知返唔返, 引起混亂, 又鬧.

所以咪話, 林鄭度過都係等班港奴迫餐死
最多屌1,2日
之後又乖乖地準時返工
冇事發生
得罪商家? 不了

條友都ON撚9
講到公務員坐OFFICE果D都會出去幫手清樹咁撚樣
停果班人工會影響前線D人清樹? 白尻痴

有無返d責任心架？香港人就係咁撚垃圾，
打風就正係識諗放假，人地返工完成埋d工作，
執返好個環境就鬧人港豬，叫你好好返工就屌人老母，
返工係你地份內事，係你地職責來

終於有人知我講乜，我一路講緊非緊急服務公務員停工唔可行，唔知做乜會有人理解做情況唔緊急

今日停埋工應該仲係成地玻璃碎

例係死嘅人係生嘅，停工還停工，適當嘅時候調動多啲人手有咩問題？
公務員都分好多種，斷估你唔會要個坐office嘅落去幫手清理掛?
我都唔係好明你講好大鑊嘅後果係咩

澳門停工係除民防及駐外機構停工
你班撚樣係話非緊急服務公務員甚至全體停工，我話你知緊急服務唔包清潔，無人清潔咪好大鑊囉，你係咪弱智？我上面一早講過

今晚睇下你班垃圾又有咩借口

而且香港政府本身就係一個僱主, 容許非緊急公務員停工絕對無問題

政府做為僱主亦有權利選擇須候命既緊急部門, 大可以天災指引第3-4頁所列既部門為參考

政府話改就改咪人治、唔係法治
唔通政府可以無端端宣布只限稅局及統計署停工呀？食環處就一定要返齊，諗下都知停邊科要一早準備好啦
做唔足準備當然係政府問題，之前跨部門記者會講啲垃圾出嚟，呢啲緊要嘢又無人理
但澳門就準備好可以咁做，想學人唔該抄足啲，如果唔係咪仲亂

大鑊、有需要咪調人去返囉，緊唔緊急呢啲嘢會隨情況轉變架嘛？
係咪凡事都要劃一條線分清黑同白？唔可以有特殊情況？

上面果條柒頭唔該唔清楚既野就自己極撚清楚先好衝出黎柒
澳門停工係除 民防架構相關部門和駐外代表機構

咁民防架構包D乜?
自己睇

其中
民政總署入面既架構

入面大把關於清潔既部門

你同我講停左工冇人清潔好撚大獲?
你仆街啦不如

唔通香港冇呢D部門呀又?

又拎個搶修指引出嚟，唉，連災難應變同災後復原都未搞得清，想叫消防隊去掃街，無嘢講了

老女人做阿頭真係慘過死

唔係有同無既問題囉好無，係要停邊個部門工既問題囉，停非緊急人手又係你哋自己講，我咪話你哋亂噏，真係停好大鑊囉
人哋定咗一樣嘢叫民防，係統籌哂需要既部門，唔係散修修想停咩就停咩

睇黎你打完啲乜都唔撚記得，唔緊要，我幫你copy番出黎

"澳門停工係除民防及駐外機構停工
你班撚樣係話非緊急服務公務員甚至全體停工，我話你知緊急服務唔包清潔，無人清潔咪好大鑊囉，你係咪弱智？我上面一早講過"

我就係話你知人地就係定左清潔果邊就係緊急類既部門

真係要定咩部門要番唔駛番 就算冇參考人地亦都一樣做到，起碼唔會on9到連清潔清理路面係咪緊急都唔撚識分先

至於其他人講既非緊急都係引用新聞講既相同意思

睇標題唔撚該

我希望你組織到人地屌緊你乜野仲有柒左唔該咪撚再撐

你要講定唔切咩部門要停唔駛停 同 有冇需要停 係兩件事黎，事前已經開撚晒會，個風成星期前已經講緊，真係要諗最壞打算再參照澳門天鴿先例跟本停工絕對係事前準備既考慮範圍入面
咪撚再盲撐政府做番個有良知既人

林鄭都不適合係現時香港情況下做特首
問責落台啦

不如搵人殺咗佢算啦

林鄭即係話: 好多嘢都緊要過香港人條命，例如國際性會議，訪客……

返工啦蟻民

真唔真架 會唔會跳到有樹遮住呀

咁e家用咩人清樹 你知唔係路政用咩人清野架

繁體支那，你仲信港共啊？用下個腦都知跳樓又會咁岩比樹遮住？

一飛去到人工島比人影相發現唔見左野就。。。唔。。。

填充題：
宣布 _____ 並不適合香港現時的情況。

......

今日唔停恆指都跌三百幾點
聽日唔開工點同楷哥交代?

我想淋病永夠停工

我屌你個老母

蠢撚過隻豬
咪撚出聲好過啦

證明堔圳不能超越香港

做特首唔係應該急市民所急咩！？第一次見幾百人等車等到燥，上到車全部人又逼到死，放工又要輪回多次！多謝優質政府貼心安排！

岩
個特首講既最壞打算都唔係最壞打算黎
傾完都諗唔到要有計劃善後
係未無能

有種就今朝去大圍站同班乘客講同一番說話囉

淋病正on L 79!

最岩全民返工，反正你地塞車唔關佢事
慢慢迫返屋企啦

所以女人當權真係死撚緊，離撚哂地

香港既統治階級都有一個共同價值觀，就係打工仔唔睇實就會偷懶，所以唔能夠比任何機會佢地偷懶

如果真係國際性會議的貴賓
應該早一兩日就到咗香港